Goal：巴塞開啟“尼馬回歸行動”，要求尼馬主動促成轉會

根據Goal的巴塞跟隊記者Ignasi Oliva Gispert報道，巴塞方面已經重啟了他們的“尼馬行動”，希望能重新籤回尼馬。巴塞方面希望，尼馬本人能力促此事的發生，推動這筆返回諾甘普球場的交易，並且也希望他能修復和巴塞球迷之間的關係。

與此同時，Goal表示，尼馬本人也已經準備好和他在巴黎聖日耳門的生涯説再見了。

根據Goal的瞭解，巴塞方面已經和尼馬的團隊展開了接觸，以此開展“把尼馬帶回諾甘普”的行動。而就在不久之前，巴西環球體育報道稱，尼馬在與巴塞方面的代表安德烈-庫裏見了面。相關閲讀：【被發現，尼馬在倫敦與巴塞南美負責人見面】

尼馬於2017年夏天，以創造世界轉會紀錄的2.22億歐元從巴塞轉會至巴黎聖日耳門。但Goal指出，尼馬在巴黎的王子公園球場過得並不開心。雖然他只在法國待了一個多賽季的時間，而且也跟隨巴黎獲得了法國國內的諸多獎項，但尼馬仍在尋找離隊的方式。

因此，尼馬的團隊已經和巴塞的體育主管們取得了聯繫，而巴塞方面也用非常詳盡的指示給尼馬方面做出了迴應——Goal表示，這筆交易在幾個月前看上去還是不可能發生，但現在它有可能成為現實。

日前，巴塞總監佩普-塞古拉在接受《先鋒報》採訪時已經向媒體談到了尼馬回歸的可能性。不過，塞古拉給出了較為外交辭令的回答：“眼下尼馬並沒有在轉會市場當中，如果未來某天有這種可能，有人覺得像巴塞這樣的俱樂部不應該考慮一下嗎？不管是尼馬還是其他人，我們都應該為我們的會員帶來最好的。”

當記者進一步追問“如果是尼馬自願想回巴塞呢？”塞古拉直言：“不要忘了尼馬對我們俱樂部的羞辱，但如果我們認為即便如此，應該簽下的人必須是他，那就是他。總之，在財務上量力而行很重要。”

Goal指出，在塞古拉説過這些話後，巴塞方面非常堅持的第一點是：如果尼馬要回歸，那他自己必須邁出那第一步。Goal透露，巴塞管理層知道，尼馬離隊的方式讓很多球迷都對他的行為感到不滿——尼馬當時離隊時過於倉促，而他的言行也和這家傑出的俱樂部不符。

作為示好的一種方式，尼馬可以公開發布聲明，為他本人當時輕率魯莽的離隊方式負責。Goal指出，這樣的行為或許可以安撫巴塞的球迷們。

Goal還表示，若要返回巴塞，尼馬可能還得降低他的薪水。在巴黎聖日耳門，尼馬能收到近4000萬歐的薪水。鑑於巴塞現在就面臨着控制薪金方面的麻煩，這樣的數字顯然超過了巴塞可承受的範圍。巴塞管理層認為，尼馬降薪是交易能達成非常重要的一步。而根據Goal的瞭解，尼馬方面是願意在薪水上接受談判，可能會接受稍低的薪金。

此外，尼馬回歸巴塞一事還面臨着官司方面的麻煩。目前，尼馬和巴塞方面揹着數場官司，而Goal援引巴塞一位主管的原話表示：“如果這些官司繼續下去，尼馬回歸將是不可能的。”至今為止，尼馬從山度士轉會巴塞的官司還時不時地被人提起，除此之外，尼馬和巴塞之間還就2600萬歐沒支付的薪水、以及超過3000萬歐的續約獎金進行過扯皮。Goal指出，若雙方都嚴肅看待尼馬回歸一事的話，他們必須儘快地解決這些法律上的問題。

Goal還認為，巴黎聖日耳門方面也必須收到一定的補償，畢竟他們的大筆投資目前為止收到的回報還很少。一旦尼馬滿足了巴塞設定的以上種種條件後，巴塞方面就會把注意力轉移到和巴黎的談判上。

Goal總結道，巴塞方面相信，尼馬本人必須推動此事的發生，公開承認他在巴黎聖日耳門過得並不開心，並且表達希望改變的願望。這樣的行為可能會軟化巴黎聖日耳門在談判桌上的立場。此外，巴塞方面願意用拿傑迪錫或是丹比利作為他們談判的籌碼。而尼馬方面也清楚，要想回到諾甘普大球場，他必須做哪些事情。巴塞方面已經將球隊的要求告知尼馬和他的團隊，現在一切都取決於尼馬，看他是否嚴肅地在考慮和美斯等人做回隊友的機會。

死疤狗又教人轉隊

諾甘普球場

不了，我地獌爹哋隨時準備接貨

當笑話睇啦
巴塞有撚錢買佢返黎同俾佢人工咩

如果巴黎真係賣
尼馬去賤種做大佬唔好
返巴又要認低威同減人工

姐係證明件垃圾根本能力帶領球隊

拿我就中立食花生既
點解唔係證明巴塞俾人NTR完又要求返佢返黎

Msn +25古 屈撚到

ＰＩＱＵＥ條撚樣好似後入緊法比咁

cavani或成最大贏家

仲唔走 日日練波追住踢

去利啦